150萬港人想移民 樓價最少冧3成？

150萬港人想移民 樓價最少冧3成？
04月07日(三) 08:00

早前，最震撼樓市的重磅消息，當屬最新民意調查顯示，香港地每5個人就有一個人想移民！隨着環球疫情有轉趨緩和迹象，未來移民步伐將會愈來愈快。若然最終真的有150萬人移民，屆時香港樓市會是甚麼景象？

香港民意研究所在3月15日至18日期間，於網上訪問5,697名年滿12歲的香港居民，發現多達21%受訪者表示有計劃永久離開香港。有學者直指，該比例不算低，且比以往同類調查的數字高，反映市民對前景和未來發展感失望；又指，移民比例高，不利香港發展，且年輕專業人士的移民成本相對低，估計移民外地後，再回港發展的機會低。

有人說，「移民並非想就可以，香港夠有800萬人想發達喇！」小弟只能說，移民除了經濟實力，更需要是勇氣。例子正是上月底積金局公布的最新統計摘要，去年第3季因永久離港而申索強積金多達8,100宗，涉及金額17.04億元，雖然金額較去年次季大增72.12%，按年亦增21.88%，惟平均每宗提取金額僅約21萬元；每宗金額不多反映離港多為年輕人，積蓄不多卻有勇氣移民。

值得留意的是，若然香港社會、經濟情況進一步惡化，人心思變下，離開的推力一旦高於留港的拉力，移民潮可能一發不可收拾。而可以順利移民的港人，多數是中產、專業人士或年輕人，在香港人口老化嚴峻的情況下，大量人口外移會令本地經濟委靡不振，樓市亦會失去活力，演變成惡性循環。

早前有國際大行，以去年英國內政部推算今年前往英國的港人移民達15.33萬為基礎，預測香港將因此走資2,800億元；而若有150萬人移民，簡單將2,800億元乘以10，則有機會多達2.8萬億元資金流走。

2.8萬億是甚麼概念？大家可以參考一下金管局最新的2月份香港貨幣統計數字，M1約3.586萬億元；M3則約15.947萬億元；未來2至3年若有逾2萬億元流出，將會嚴重打擊香港貨幣基礎，屆時香港銀行體系或未能再如目前般穩如泰山，資金收縮下，加上移民人數持續增加，港樓購買力終有盡時，而沽售壓力卻無限，屆時樓價下跌3成並非無可能。

東網產經專欄作者 林南冧

想

若然最終

大陸西有超乎你想像嘅購買力，冧1成都難

想移民最終又有幾多真係走到呀
仲未計每日一車車新香港人黎香港

跌至少一半啦，三成咁少D人點上車

半年內走

送晒班老嘅返廣東省，換啲新香港人嚟拎福利。

香港有租界效應唔少大陸人都希望以香港作為跳板移民，所以樓價唔可能大跌除非香港特衰護照同中國護照睇齊

樓主=東網小編?

未入黎都知係東方

移民=唔可以留資產響香港？

樓價又準備爆升了

冇錢,想去當兵又唔得

冇新意， 所有城市
都大把人想移民㗎啦

想同做係兩件事
個個都想財自 但周街都仲有人要返工

東方一日最少post 一編呢d on9野出黎

有邊個年代, 香港人係唔想移民

又吹，邊忽冧
仲日日升緊，仲唔上尾班車正on9

係, 英國每年都移走幾十萬人, 又咪噤

東方同蘋果日日都唱衰香港

想。。。佢再升一倍就真係大把人走到

留名睇潘生

支那買咪姐係送錢俾香港人走
諗都唔會咁on9啦

樓市分析 我只信韓林兒

佢地心諗 就係想你哋走
應該唔好賣 只租比佢哋

新香港大媽睡了一個下午.jpg

個個淨係focus 150個
2018年一年成12萬大陸人落嚟

開喺房屋台定時事台真係好唔同

ON9CC 吹淡咗成年個樓價都係咁硬

大把人係口部移民

大陸閪走得最快好冇，之前貪錢放香港唔會比中共抄家，依家香港同中國冇分別，人地走得快過你

樓市繼續gogogo

移民唔賣樓
收租吹咩

本身得一層樓嘅窮撚就算啦

全個連登（無樓，公屋）都叫人移民
但係日日mon實樓價添

個作者名想點，lum lum lum？

小編想買樓
學文匯大公作文寫筆名

natural filtering
當你真係有150萬人
入面幾多人買到樓/有樓
分分鐘少過10%

韓林兒條撚樣清一色樓淡post

無論股市/失業率大升大跌 樓市只會go

美聯條友話新香港人撐起樓市喎

佢印錢印得快過你
點接貨都得
同埋支那豬就係好撚多物業係香港
淨係北角炮台山已經成大堆單位係佢哋買咗
對佢哋嚟講托住個樓市同拖住個股市差唔多咁易
更加唔好講有幾多香港人係移民但係香港物業放租
所以樓市會冧真係唔使諗

無買都有租
租跌，樓都跌

跟本香港加差餉就已經可以有效壓抑樓價

想姐

700萬香港人 想發達

大陸仔出錢俾香港人移民英國

現在香港樓市情況： 中國人城市由中國人承接蟹貨天公地道！
放心炒樓啦，中國人城市會有中國人承接。

In 林兒 we 柒

秒經

有大陸資金頂住個市

Agree，調整一成都搶盤搶到傻左，你睇上年12月減價個d盤，一個月無哂

以前想發達同想移民一樣, 都唔易做到, 一係高技術一係有錢
而家屋企人有本bno就輕鬆去英國
岩岩畢業就去加拿大

就係想香港人走
其實支那係想整爛香港, 如果唔係有IFC 係度, 一早收左皮

1. 假設想移民嘅人都有樓
而佢要賣咗層樓先夠錢
佢想賣都要有人接先得
樓價會有承托

2. 假設想移民嘅人都有樓
而佢唔洗賣咗層樓都夠錢
唔需要減價求售
樓價唔會跌

呢排勁多大陸西入巿喎

大把80-90 後fd 未買樓，冧條蕉就有

5毛

人唔笑

走果班都係冇錢買多

剛需驚西香港無晒人樓市一樣高高高

講果個都戇鳩，香港樓市係唔會冧

因為香港樓市係大陸樓市既benchmark，大陸樓市大香港樓市幾十倍

如果香港樓價冧3成，北上廣深樓價要冧幾多？幾十個二線城市樓價要跌幾多?幾百個三四五線城市樓價又要跌幾多？

房屋台多相關從業員

作者名 林南冧
冧冧冧!

利申業主

結論係要香港樓市冧，先決條件係中國樓市先冧

真
我心諗d留言點解係咁

你期望想見到咩立場嘅回應？

我有幾個朋友都話儲夠錢就移，但睇佢地消費習慣，唔係專業人士但完全冇plan過e段時間學d移民有用既技能（語言,it,風火水電)

心裏面道火冇左之後睇怕都唔會走

唔係呀

長假期首兩日一手樓錄得51宗成交，樓市GOGOGO

北京周邊城市樓價跌負資產湧現 業主以「免費送樓」圖甩身…
內地網絡平台上最近不少北京周邊城市區域打出「免費送樓」，包括河北省三河市、涿州市、固安縣等地，這些樓市熱點區域價格近4年來持續下降，銷量低位徘徊，有的樓源出現「資不抵債」情況，買樓者寧願把樓虧本「送人」也不願繼續償還貸款，於是發布相關訊息，稱接手人只需承擔剩餘貸款即可將物業免費贈送。

會移民 但會keep住香港層樓收租 比啲機會港豬繼續返工繼續交租 供養我喺英國生活

到時加大力度，每日由120變1200
人口填充

只係呢班腥港人可唔可以承接到香港

係呀，定啲嚟，定啲嚟，唔使驚，唔使慌

唔好忘記仲有黨下旨要解決地產霸權

“想”移民
喺哩班想既人入到有幾多人有能力移民

好多人未畢業就話想移民，經濟能力都未有

認真問，大陸有錢果班人應該都知道當香港人走佬，香港變成普通大陸城市，會唔會仲瘋狂托市？

核爆都唔冧，香港樓市已成神話

香港人賣樓 支那人接貨
冧鬼到

大陸接貨即係
(((無外國人買)))
當支那接夠貨
就自然好似支那咁行
限買限售 惡意賣樓 果啲共慘野

要冧就一早冧左啦
19年講到而家
19年中又話20年開始冧
20年又話疫情開始冧
20年又話21年啲人移民開始冧

大陸人好撚有錢

樓價好快跌九成, 買樓正傻仔

全香港人都想中6合彩 最後又有幾多個人中
想走嘅人之中 最後都唔知有冇3成真係走到。

又有利好消息
準備火箭升空（咦好似已經升緊）

政局動蕩，人禍，移民潮，高失業率
加埋疫情，幾樣利淡
個樓市居然仲升
我係業主都覺香港痴撚線

全世界樓價都升，冧條撚

咪就係 移民一定要賣樓嫁咩

全球70億人都想發達
700萬香港人都想退休

其實最重要睇官商勾結有幾大力度

網上訪問年滿12歲香港居民，當中有幾多人有參與樓市？

仲跌多咗喎AA狗

要納稅畀英帝喎

明日大愚要用咁多錢，就算下屆特首有心解決房屋問題都只可以做樣，根本唔會推冧樓市

李嘉誠啱啱就交咗保護費 (啟德 - HK$16,000)，睇吓下塊拍賣嘅地係邊個交，交幾多

轉層樓去老豆老母名 佢地幫我收租

A咩A, 我自己搶唔到盤已經灰到起唔到機, 親身經驗, 我都頭痕緊要搵地方同女朋友住, 你出去睇下樓, 俾人反價反到傻, 個個業主都心雄, 俾人硬唱好成功, 我自己原本都睇淡, 但係香港人無理智, 邊度趺左你話我知, 我會話好多有價無市, 業主mark up左好多人唔想俾覺得唔值, 但我見就無咩平盤

至少5成

以十年升十年冧嘅循環睇，其實17年就應該冧，到而家都未冧，可想而知個泡沫有幾大，冧起上嚟有幾恐怖。天下沒有不冧的樓市

支持, 好快跌九成

on9香港啲樓價有大陸班走資撚托住驚閪

香港玩撚完大家都知 但唔會即爆啦 只會慢慢沉淪

最近有三千億資金由香港去左加拿大 咩人有咁既能力走資？

班業主同aa唔唱好 點走貨？

成日話有支那人撐住 呢刻連支那黑金都走 邊個咁傻仔同你入市？

香港有得玩 前提係香港同支那唔同 而家變撚左臭港 支那領導走得快過你班收成藍屍啦

認真左

二手樓好多跌緊

屌又要升三成 點撚樣追

調轉左個因果呀
係樓價升3成先，有樓果班就可以買樓移民去外國退休
97前移民潮都係樓一直升，d人就一直移民，直到樓價跌，移民潮都同時完左

唔好ff啦。最終最多咪15萬會移
而且樓價唔會點跌 好多人要買

大瀉唔係一成？

冧你老母
大陸大把人等買

大陸一樣一堆天價樓係到無人買
到而家都未冧過
香港咁就想樓價冧真係FF太多

係有泡沫
但一路等爆佢就一路升
終於真係大跌，個價最多都係去到未升前
咁同依家買都係無分別

一定要大跌，跌到10年前先合格
但樓價跌2成已經大把人接

點會有150萬人走
10年有150萬人走都偷笑
當中有幾多人又有錢先
慢慢嚟啦
慢慢走先可以齊齊放到高價

林鄭plan買樓嗰班，跌少少已經負家產

跌西
粉嶺都升到14-17.5k

其實唔使150萬人走，呢150萬最終可能走得50萬，但你諗吓其餘嗰100萬，會傾向買樓定賣樓，佢哋嘅傾向會令買壓定賣壓增加？

有冧
仲要係西冧
北上廣深同個別地方升
仲要睇有價有冇市

全世界qe 緊
只可以講香港樓未必係最好嘅投資
但你想佢西冧就難d

根本有樓既貪心
strong hold驚閪
除非世界大戰佢地要套現
否則和平時代點解要減

香港人對樓價信心真係好
邊個會想供三十年 供到2050

英國6600萬人口，又每年大把新移民同留學生，走幾十萬人驚西咩

現實就係咁。。。
如果唔係點解咁多人抽新樓。。。
搞兩下 等一年收樓
放租兩年租客供樓
轉個手執一兩球
真係唔睇樓唔知咁好賺

走百五萬港 咪入返百五萬中 到時樓價仲貴

想移民

其實10個, 有9個, 都係得個想字

只有10%人, 會真正行動

東方好鮮明，形象主旋律做得好好
從公屋視野看世界，培養老中青公屋世界觀價值觀

轉個頭成班暴發支那人落嚟搶啦

未經歷過97年之前移民潮
有冇老屎忽講下比較

97跌根本同移民無關
要移民果班由90初已經開始
點會去到97先移

咪話97之前

大把港豬托得起800萬既樓啦 自住驚閪

唔會跌 就算走咗班人 需求都係太大

想姐
實際上有幾多個走到
利申想走

黎緊會幫屋企人申請親屬移民
不過排到黎都十年後

點會發生
本身租金回報都唔算太差
放喺度收租照樣移民
被動收入

根本移民撚唔駛賤賣, 高位派貨比大陸閪.
到明日大嶼完成lo. 咪冧lo.

冧閪 棟樓冧個價都未撚冧

最緊要係乜?
收成期移民, 賣比大陸閪
大陸閪借錢. 係令到樓價有杠槓泡沬.

到時唔大陸出手都唔得拉.

150 =]
30都計多

窮人移民可能要賣樓，但有水個班移民末必賣樓，經過97 移民潮有人瀨嘢，移民一樣可以買樓收租，回報好過外國

唔洗貼link啦

但買樓要港幣
同時中共想拎香港啲美金
喺聯繫匯率下
真係可以咁理想托住個樓價？

我之前抽新樓
我隔離果個身份證第一個英文係R
前面有個第一個英文字係P
真係好多新香港人買

想下就好了，想下就冧3成

如果環球經濟未來3年keep 住係咁，可能跌1-2成

未來嘅香港樓市唔係只睇供需咁簡單

而家香港人薪金高，可以供得起全世界最貴嘅樓價，但我諗就算淺藍嘅人都會知道，香港嘅國際金融中心已經不保，香港嘅政治、經濟、社會狀況只可能越來越差，唔會越來越好。外資只會越來越少，唔會越來越多。香港人嘅高薪結構會隨著外資漸漸遠離而瓦解，未來薪金水平會不斷向下調整。

移民潮只係前菜，只屬第一波衝擊，當樓價向下滑，而薪資水平不會再向上升時，樓價就會一直向下，好難再升到今日嘅瘋癲水平。一如當年日本泡沫爆破咁

結論: 唔買樓, 一直租樓幫業主供樓最安全

喺呢個時勢，租住樓先真係最安全，尤其係租金正在不斷下調，又唔使差餉地租管理費

其實我唔信多得過每日150人落黎香港

跌到仆晒街
仲要無人買
唔係啲AA都唔駛日日喺連燈開post帶風向啦
仲要次次都係一模一樣前後矛盾嘅原因
係人都知係啲讀唔到書嘅AA狗啦

我朋友早兩日先買比個仔
佢新年後睇到而家
d 單位升左好多
係有成交量果隻升

你早二三十年咪又係供20-30年
你估1997無人驚咩
不過早已擺明車馬係共產黨地盤

喺到話跌嗰啲一係做鍵戰睇數據，一係落鋪睇招紙當睇左樓
人走留間屋收租是常識吧？

AA狗有時間都落街兜客喇, 仲咁得閒上黎連登同班淡友理論咩

移民一定賣樓 移左民先賣就要計capital gain tax
其實冇乜可能唔賣

啲樓係攞嚟炒
唔係要嚟住
走三百萬人都冇咩影響

AA: 多數移民都會擺間屋香港收租，所以對樓價無影響

其實有幾多人會走? 我覺得無150萬. 身邊可能廿個朋友得一個走..

我諗最後都係冇咩人走

正想溝支那妹

最後多數走曬d窮鬼
一係窮到冇錢遲下走
係香港做有錢人根本人生贏家
走乜
共產黨就算共你產都起碼有跡象
係都打d大佬先

20個有1個走, 都差唔多40萬

但上面好多天價樓其實都係有價無市
擺係到無人買

一樣係人口換血 你睇倫敦，本地人走曬，得返新移民同留學生又咪係貴到癲

唔通中國人去到香港唔洗住咩，最終咪又要流返出私人市場

支那專材將成最大贏家

係
但最想睇到嘅未發生

同150萬差左3倍幾. 同埋睇到樓價係有升無跌.

廣州一層都幾球
有價有市
又唔可以當睇唔到
下下拎跌得慘嘅嚟J 又唔係幾好

去到外國更難借 移過你就知

除非你香港賣樓到外國 full pay / 低成按，蘋果都整個全球樓行教路，即係熱錢炒樓，香港人日常

話身邊冇咩人走果啲人
係你地身邊啲人太窮定識得太少人?
我自己身邊直接識嘅人或者間接識(即係朋友嘅親友)已經走咗同黎緊會走嘅都真係唔少喎

你賣一間 我買一間
成日都覺得催移民潮/個樓市會跌果班係等緊入市
想香港個樓市跌？ 驚撚過共產黨收皮

樓價最多係叫反覆緊, 咁都叫升?

東網產經專欄作者 林南冧

個名做咩9

錯，係想迫窮撚自殺，中產留錢不留人，有錢佬被自殺然後財產收歸黨有，自從回歸後一直無想比香港人走既念頭

香港民意研究所在3月15日至18日期間，於網上訪問5,697名年滿12歲的香港居民，發現多達21%受訪者表示有計劃永久離開香港。

依批人當中有幾多人有樓又唔講, 已經無討論價值...

英國4.5倍人工唔難借, 再高至困難

實仲有傻閪接火捧架，因為香港仲有有大量優質勞動力，當遲下英澳加公報大量接收晒有錢，有學歷，有經驗既人口，大陸狗都唔撚接啦

請問係連登帶風向有咩用貪呢到多有錢人？

係，所以我等緊100萬太古城三房

好佩服d傻鳩仲沉醉緊係自己幻想世界當中

岩呀，所以李嘉城未去先

如果各國公報埋另外兩個收人方案，大量人口一齊走都走唔切，而家d人唔走係香港仲搵到食同擔心人生路不熟，當失業率持續同身體邊熟人都開始走，就唔會怕咁多，因為當係換個地方繼續經營新香港咁，我自己就係等緊機會，讀埋一兩年書即走

london median 先700 /wk , 一年比盡 40K

flat 就 median 500k

你話放棄香港大城市生活, 去其他 town 買會平好多, 不過噤樣唔係公平既比較,
反正個個香港人都身懷巨款有乜所謂, 咪繼續炒之麻

估估下無意思

等睇幾時公佈數字

家下連申請人數都未公佈

我識嗰啲大多中產，或者再有錢啲
真係冇個話走

但我都信唔少港人PLAN緊

香港樓係成副骨牌既第一塊，唔係唔冧得，但係有非常大既政治力量唔比佢冧

比起舊年低位係升左. 應該都好快新高. 你睇幾多人去搶日出康城.

身邊大部份人寧願做港豬都唔走, 個個都唔捨得份工人工高. 特別係班公務員, 個個人工高又hea,

連燈淡：樓價跌了，移民了

銀行估價，3月連升2次，實際數據非CCL非9up價

連燈逆向操作 百發百中

冧完一成之後都大反彈啦

年滿12歲小學雞邊知咁多野

點解唔吹大d話樓價會冧9成氹樓淡開心呢?

1千五萬1430呎 都冇人買
要劈價啦

welcome專材

其實有錢嗰批
一早已經移左民
拎住個護照喺香港搵錢咋嘛

實係平行宇宙

依家租跌左
樓跌左未?

網上訪問5,697名年滿12歲的香港居民

Verifiable? 連登仔個個自稱180靚仔高大威猛年輕才俊

係冧就快啲我等緊2000蚊尺貝沙灣

窮鬼有咩資格移民
係香港都搵唔到食
去到外國咪更加搵唔工食
最後咪變成窮鬼中既窮鬼囉